Lihkg第一個起底、狙擊研究/討論 Post

高登其中一個為人熟悉之處係遇到不平事情

就會有人幫手將惡人起底、狙擊、推上報

小弟認為如果依度既人力同質素可以做到依件事，將高登巴絲羞惡之心延續

一來幫到被強權欺凌既巴絲出頭

二來有機會吸引到媒體報導，相信都可以幫到lihkg 既名氣

所以想喺度開個post討論同交流下起底同狙擊既技術

亦都希望巴絲遇到有不平事，除左高登，可以考慮依度

先講下起底

其實重點唔在於技術

有上開網既識既野都唔會差幾多

而係取決於 沉得住氣、有耐性

好多失敗斷尾既case在於太急開post聲討人

backup左幾張相就以為已經起左底

到最後都係無下文

Facebook

其實相同可見既資料固然要留

更加重要既係佢個friend lisj

最好按照罪證整定懶人包

趁被狙擊對象為意之前，用一個假fb ac逐個list內朋友send

當然有時候可以估下邊d人會掌握被狙擊者既個人資料，例如地址、電話、公司等等

以hx狗公吳家裕為例，佢fb大多都係亂加女仔，我就專搵佢朋友清單既男性
加得一定係現實識，重點傾多陣

結果都問到d野嫁

For what?

support大神巴打

留名

可以當係技術討論、研究、交流

亦都希望個個睇完都會知道點起底同狙擊

幫到lihkg巴絲

小弟年老力衰，青春有限，一個人亦做唔到幾多

如果多d人活躍狙擊界幫到被強權欺凌or 厹騷擾既巴絲

高行動力對論壇都係好事

支持大神

推

講方式之前，首先我都想討論下咩人先需要用到狙擊

始終唔想有d mk仔睇到個post濫用手段去解決私怨

(e.g. 仙氣女明明係比人騷擾果個都比人起底收場)

留名學野

成個post好pro feel lm

尺度人人唔同

但我認為應該要對社會有危害先至需要用到狙擊

例如，對多名女性廣泛性狗公行為
欺騙金錢/感情
剽竊行為

太空泛，有無例？

講返起底果度

第一個知道件事既人(開post者)意識同準備係關鍵

一旦公開左，被狙擊者關哂所有野

後面既人想做野都事倍功半

第二件事，善用網絡

知道一個人喺某間公司做

就用分身fb ac搵佢公司既同事
(可以search機構)

做得畀人起既劣行，好可能公司內人緣欠佳

逐個inbox問下會有意想不到既料

如果狙擊對象係高登會員

跟住可以嘗試search下高登舊post

要用電腦版，可以睇埋3個月內佢留過言既post

eg 記得之前有巴打整左應徵aco懶人包

一班人留reply講自己email求人send

當中不乏露出姓名者

回樓上: 依條女其實都算坦白

起碼講到明

做到少奶奶，如果佢唔改or畀人發現

自然畀人拋棄

依類事件我條開狙線會係:
1. 佢背住另一半大量偷食仲要留住人、呃飲呃食

2. 畀人發現偷食惡人先告狀，屌返人轉頭

純個人睇法

唔係話唔衰，只係我覺得對比彭俊熹、江炳龍未夠衰

依d post 預左單機

不過都講下小弟對狙擊既睇法啦

首先，如果要巴絲一齊幫手做既野

最重要既係一個白癡都睇得明既教學

你想lihkg 收第一封律師信？

舉個例，之前小弟發起巴絲一齊去小熊來電檢舉張文揚個電話係垃圾來電

亦都提供左link 同 檢舉方式

但有不少user 個檢舉理由可以寫話佢好衰、人地問價就串人之類、補得差之類

可惜小熊來電本來就唔係for 道德審判

睇到依d理由一定唔受

如果下次要做得好d，係應該要清晰講埋檢舉理由等大家跟

技術討論都收律師信？

唔好殺錯良民就得啦
要將真正害人嘅公諸於世，警剔世人

一個網上免費Fax教學示例

最好就各巴絲唔同時間都fax下

大家可以用依個免費傳真網
註冊左就可以睇係咪fax到

用jpg 方便電話上高登巴絲參與

網上Fax 教學

1. 名同姓果d可以隨便作

2. 即刻有email叫你撳link activate

3. 登入，然後按compose

4. 上傳個檔案，撳upload

5. 上面撳...揀返頭先個file

6. Cover Page選none，然後右下角Preview

7. FAX

當然事前要準備哂fax list比大家send

要求人做既野最好就做多幾步

麻煩人越少越好

講開fax，就先講fax 啦

既然係網上可以免費 fax
當然係越多唔同number越好

例如某人係做銷售

我除左fax 去銷售部之外

仲可以將懶人包fax去公司所有可以搵到既其他部門

等全公司都識佢

例如某彭姓情聖個家姐做星展總行
我地就fax哂比總衎d機以致所有分行，甚至信用卡申請部都有

當然，如果公司有安裝網上收fax

依招既效用變得相對低

Fax其實仲有樣野發夢果陣可以玩

如果要狙擊d窮兇極惡既粉皮

例如某位英國名校之家既戀童院長

夢境之中搵到外國巴打send 收數fax

好簡單一行大字

「XXX尚欠敝公司二十萬，請立即還錢」

當然依d諗下就好，唔建議實行

再講明先，依個post純技術討論

唔鼓勵對任何case都用最盡既手段

我都係根據上述對話證據判斷

巴打有無多d證據？

巴打好有心
推

諗返起六道仙人格言:

對於唔講道義既人，我地都唔需要同佢講道義

多謝樓上推post巴絲先

支持巴打

Fax 既用途

仲可以包括打落水狗

例如吳家裕雖然已經畀人炒左

但因為佢教巴絲得饒人處且饒人、放下身段同巴絲道歉

結果都會搵埋其他航空公司、貨運公司、獵頭公司fax 懶人包

所以都係果句
懶人包係一切狙擊行動即關鍵

走數串柒柒又洗唔洗起

由於fax print out 多數黑白，而且解析度一般

如果係For fax 用既懶人包，要注意:

1. 少圖、簡單為主

2. 黑色字，粗體

3. 邊緣最少6mm 出血位

睇情況

走數比人笑同屌柒係一定

起底就過火，太串嚇下佢話要起佢底但唔真係做都好夠

不過每個人尺度唔同

小弟唔代表巴絲立場

愚見唔可以作準

最近亦有一例係高登講野已經比人起左

好似係有人釣緊陳警官(電話騙案)
有條友懶醒向陳警官投案

邊位

lm

說好的寫靚字比我睇呢

唔好再好似高登咁鳩起就得
唔小心自爆左又推po又貼埋人其他相嗰d咪再做啦

講完Fax

可以講下用電話

依招對住私人公司特別有效

1個人打100個投訴電話係騷擾，有機會惹官非

100個人，唔同時間每人打一個投訴電話，就奈你唔何

所有電話集中投訴一個員工

然後打呢，最好就影響到佢正常做生意

例如銷售熱線、客服熱線

細公司電話線唔係多，個人認為玩幾日必炒

巴打 我朋友比人拖糧
個on9 manager袋晒錢
又食公司員工甲棍
我好想擺佢上網

重點係佢平時呃呃埋埋好多既市民
做過大型健身場所

絕對認同

所以我正正要出個post比大家討論一下

唔想再喺lihkg見到d 迷你龍之類

當然如果條女本身想自貼收兵就另計

加我telegram : hugegod1 啦

果陣突然消失左，然後終於一見

覺得大家都有痴線因子

有無證據？

如果係真，好嚴重下

其實有無諗過iphone盛行而多左好多年青人入黎
而見到個post學左會煩到人？
純粹9 up下

有晒證據
巴打方便既可以加我telegram 教我點做

@wearethree

至於要狙擊餐廳、酒吧之類員工 or 負責人

亦都可以考慮打去訂位，然後甩底

係 我朋友已經比佢拖左糧
公司又成日比佢拎走物資
據我所知佢仲用不法手段請左d staff

一把刀，可以用黎整野食

亦都可以用黎斬人

刀具商既責任係準備最鋒利既刀

點用，就要貴客自理

恐懼鳥寫deep web書

都唔代表佢鼓勵人做裏面不法勾當，係咪？

睇證據先，聽日再出

華麗留名

好pro

再講下一人一信

對政府部門作用比較大

因為政府規定要十日內初步回覆投訴人

面對一千人同樣既投訴

就算回覆一樣，都要覆返1000次

而且，最好就每個獨立事項send一封新既投訴信

雖然政府工好難炒人

不過面對如此情況，上司都好難唔憎佢

就彭俊熹事件，我所收到既消息係
已經神憎鬼厭

渠記event 慶功宴個個有份去，就點名要佢留喺office，event都唔畀佢去

另外，寫公函最基本既要求係:

言簡意賅、鮮錯別字

唔需要寫得好好，但一定要講到重點

太差既話亦會令人啼笑皆非

一般格式同用法可以睇依個網

例:

聯絡電郵
info@hkgolden.com
editor@hkgolden.com
kei@hkgolden.com
km@hkgolden.com
ks@hkgolden.com
litsis@hkgolden.com
hong@hkgolden.com
phoenix@hkgolden.com
sheep@hkgolden.com
lia@hkgolden.com
bluesky@hkgolden.com
kali@hkgolden.com
odis@hkgolden.com
char@hkgolden.com
kiyosi@hkgolden.com

表格投遞

香港高登討論區 林祖舜行政總裁大鑒：

關注 iOS應用程式 HKG+ 停辦事宜

香港高登討論區(高登)為本人一直最喜愛之網絡平台。本人習慣以HKG+ 瀏覽高登，為高質創作打氣、對壞人壞事抱不平。詎聞 台端決意停止授權HKG+ 提供服務，故特致函表示關注，並要求 台端收回成命。

關於HKG+ 功能
HKG+ 連接速度、版面設計不俗，且提供不少方便易用之貼心功能，例如一鍵留名、私人訊息、紅點顯示新回覆等，深受一眾巴絲喜愛。目前為止，官方應用程式質素難以與HKG+ 媲美，且未能提供以上功能。

關於巴絲反應
不少巴絲得悉 台端決定後，皆留言表示憤慨及離開高登之意，肯定了HKG+ 開發人所付出的努力，更認為 台端打擊創作自由、不肯擇善改進。

關於商業利益
本人理解高登屬商業性質，業務營運上受制於廣告商，台端欲想方設法增加廣告流量屬無可厚非。然而，觀HKG+ 以前之營運為二段劃分，一般使用者需要觀看廣告，VIP則可省略廣告及使用更多功能。從眾多留言中可證，只要應用程式功能提供方便、切合需要，很多高登巴絲願意花合理費用付費支持HKG+ 之營運。官方應用程式並不能令願意付費的巴絲提供方便，更會因 台端之行為憤而離開，做成大量會員流失，最後結果為兩敗俱傷。

感言
雙輸不如雙贏。本人誠希 台端從善如流，努力與HKG+ 開發者制定合理之雙贏方案，令巴絲繼續享有高質服務。如蒙答允，不勝銘感。謹祝

大安

高登會員 大神是也(469530) 敬上

例2:

第五炮，滙豐銀行

個人户口作商業用途，要求不同學生入數
我怕有人借機會洗黑錢，影響香港金融穩定

滙豐投訴表格:

再打開 「投訴」 並輸入所需資料

敬啟者：

投訴「DSE ECON」張文揚涉嫌以個人户口處理商務交易事宜

素仰 貴寶號於本港銀行業務卓越，對維持本港金融穩定與穩健發展貢獻良多。然而本人詎聞「DSE ECON」張文揚先生於 貴寶號之個人户口，涉嫌違反服務條款，在最壞情況更會影響本港金融穩定，故特致函報備及要求跟進。

事情大要為補習老師張先生透過 貴寶號之個人户口(507-2-039554 CHEUNG MXX YXXXX) 處理商務交易，向學生收取補習班學費。此舉不但違反個人户口之原意及服務條款，於最壞情況更可能為不法分子清洗黑錢大開方便之門，影響本港金融穩定，後果堪虞。

隨函附相關截圖及鏈結以供省覽，敬希 台端察閱明細、徹查事件，並作出相應行動以免令不法之徒有機可乘。耑此布達，敬候示覆。此致

滙豐銀行執事先生

市民 xxx 謹啟

截圖：

網民討論：

一鍵留名

推下先，繼續研究下

跟住講下fb / ig用既懶人包

我覺得可以多d色彩，但一版為限

盡可能簡單講明事情，唔需要羅列證據

證據 or 相關網址可以整合喺qr code裏面

整qr code，我自己會用

笑撚咗

笑乜

痴線😂留名學習

LM

至於懶人包除左自己fb分享

可以貼去1d群組

每個區既gp都幾萬人

行不改名 坐不改姓 IT庶務王 鍾偉信一鍵留名

有，少個1字，hugegod

今晚夜d講街招

發現街招

我覺得一般情況下

彩印點都好過黑白印刷

字唔需要多，講到重點就得

亦都可以有適合既幽默

graphic design我門外漢，每次都要搵人做

至於發現既位置

一般都係燈柱、電箱、巴士站

如果發夢果陣想貼街招

我會建議夢入面最好用雙面膠紙
(Cheap cheap地，4到5蚊卷果d就得)
預先貼定喺街招上

(上一長行、下一長行)

每次最少兩個人出動去貼

3個更好

一個搵個唔透明既file入住，拎住行

一個喺file度拎一張，撕定雙面膠，遞畀下1一個

一個快手貼上去

方便果個影埋相

應該係比較快既方法

注意如果貼人街招，係會衰亂丟垃圾

但一定要當場捉到

如果貼得太實，人地清唔到or 甩埋底
更加會衰刑事毀壞

所以發夢果陣要貼，用雙面膠紙一撕就甩，係理想之選

講下一種鞭屍既技巧

如果直接開post binc 一般無乜人理

可以嘗試扮當事人

例如之前改名做「彭俊熹BB」話自己畀蘋果日報抹黑，向巴絲求救
然後舊事重提

今朝見到中學post，當然即刻入去鞭9李卓東

只係照原post copy and paste 佢d冷血言論

結果真係有真心膠幫手貼返東東d 資料出去

我都要多謝果位巴打

諗返起，原來李卓東算係我出度第一單狙擊

當時考final睇到，為左佢書都唔溫

然後gpa插左0.2

感情糾紛都起底
有邊個知老屈啊？
宇軒事件已經係個人版

宇軒件事我無參與

請問有無detail？

貼衰咗 自膠
web版無得預覧
等我摸索下左貼過條link先

維基找"大學生被指推女朋友落樓梯事件"

搞掂

大神巴

唔緊要，已經了解過

睇黎依單野既重點在於係未經證實、以私怨唱人、有人講就一窩蜂

而唔係巴打所講感情糾紛

其實唔計感情，過往高登惹起爭議既起底亦都比比皆是

例如 網民亂指大學生係吉野家強姦犯、起錯左既14巴港女

所以我係傾向覺得要將狙擊準則標準化

其中一個關鍵係證據要有Traceability (可溯源性)

例如推落樓梯，我要同時見閉路電視片段(無乜可能)、驗傷報告先至真係會信

一拖n個都要有whatsapp對話紀錄證明

證據溯源性存疑既case其實都唔應該做

你都黎左

感情相關我自己只會關注以下情況:

1. 狗公，限主動，事前被逗引過or 有人特登釣既唔計數

2. 一拖n，但n明知而選擇繼續一齊既唔計數

得閒再講下網典對狙擊既作用、我既睇法

網典，對於即時狙擊既用處係可以當係懶人包

方便向無追post既人簡介事情

但網典作為一個網上紀錄

更大既作用係可以提供一個方便途徑鞭屍

即係得閒又開post or 回post提下條友

網典會方便過摷舊post

不過網典會受規則所限

好多高登仔都亂犯比人秒del

我就講1d主要既

1. 唔可以起底同提及他人私隱(包括相片)

2. 即使係改圖創作，樣子要作模糊處理

3. 所有指控需要有根據，有reference

4. 只宜敘述，少用主觀評價，例如好衰、好賤之類

做網典要小心既地方係

網典行政員 ydog其實本身就唔太妥高登仔既

光頭副校單野有人寫左，爆哂人地資料

跟住即del兼打左「高登仔姨媽到」一文

唔想搞到高登蒙羞

一定要尊重返人地規則

見例:

要用網典表揚人

一定要注意既係盡量將事件依附大條目度

避免為個人開獨立條目

會更多人睇到

eg 唔好就reo ng 狗公一案開條目
應該喺香港航空條目內撰寫關於佢既事跡

講下d 案例

馬後炮一下

李卓東欺凌單野

起到佢做三菱電機

大家覺得有咩可以做？

推下先

依排有亂起底爭議

支持大神BB

基本上勾到lihkg既狗公已經係抱不平

巴打係？

第一個係

不過之後主動同人講sex然後話釣狗公就真係痴撚線

都係用返以前個名

依排點

放緊假，同時搵緊工

咪一樣fax、街招
但仲有一招，就係抵制三菱產品
製造公關危機
成效係點就要睇有幾多人參與

btw我覺得狙擊最重要係整一套SOP
例如派傳單、fax、Facebook廣傳等等
人地一睇就知可以做到啲乜
淨推post係冇乜用

順便講一下
葉希臨單野好鬼
我之前寫咗一篇專文講葉希臨，原本Google Search排第一
然後過咗一個月左右，我去search「葉希臨」，唔見咗篇文
淨係得返我個網站首頁
我改咗篇文既網址，上返頭位一陣又跌返落黎
早排PolyU Secrets仲要畀人河蟹埋
睇黎有啲難搞

其實咁公開研究
厹學多左野,拆你招都易左

寄佢事跡比三菱既唔同部門
總公司都要翻譯埋日文(定韓文)寄埋個邊公司

開獨立條目冇問題
唔講個人資料都冇問題
大家可以由reference link入手
你可以睇睇李卓東個頁，條目內容冇提過佢個名
但參考連結入面就好清楚睇到條友叫李卓東
如果要寫網典既話，可以利用呢個技巧

利申：覺得網典根本冇用

x2

個人認為

網典主要作用都係留底，隨時用黎binc

同作為懶人包 1 link話人知發生咩事

依個有道理

SOP

我真係有諗過寫返一套類似ISO標準咁既模組

界定咩case應該做，咩唔應該

同每一樣野既實操方式

應該係個人資料政策

所以我最鐘意都係傳銷式既1對1 inbox唱衰、

病毒式擴散既fb、ig 懶人包

禁之不絕

Pish